蘋果自製處理器M1跑分出爐，結果輾壓Intel Core i9-9980HK

昨天Apple 正式發表自家處理器M1，開場就說”絕對超越去年所有PC的效能”

M1採用5nm製程、八核心架構

包括 4 個效能核心、4 個節能核心，走的是 ARM 架構的大小核 big.Little策略，透過分工達到效能/省電兩者兼具的效果。

跑分如何呢? 目前已有Geekbench 5 測試跑分出爐，結果狂輾Intel Core i9-9980HK

M1在單核心測試得分1634，Intel Core i9-9980HK得分1183
M1在多核心測試得分7220，Intel Core i9-9980HK得分6879

繼續用Geekbench 打J

一直都係得跑分

有實機比較先講
我肯撚定Arm架構 係Adobe全部食屎

adobe依啲一定會優化，反而啲無咁common既software會慢

我唔信

會唔會好多野行唔到/有問題？

買黎珍藏廿年後當古董炒賣有冇諗頭

其實部機有咩問題 點解咁多人唱淡？

要裝app 唔可以dmg?

調轉左
唔係大家唱淡，咁大家咁多人吹奏
Apple的確太大口氣佢話粒m1勁話98% desktop

真係比盡19.8%左右就差唔多

慢慢吹, 無實測, 你講到識飛都無用

98% pc laptops

laptops ar ching

除左快唔過ryzen 2 d laptop 快過intel有幾難

如果想裝kali arm, mac係唔係都玩到

市場大就會優化

唔好俾華為聽到

iOS GeekBench 贏高通嘅ARM = ifanboy GeekBench 打J
macOS GeekBench 贏Intel嘅 x86 = macfanboy GeekBench 打J

同場加映: macOS A12Z 用Rosetta layer 去行x86 版GeekBench 贏咗高通SQ1 Surface Pro X 原生ARM 版GeekBench = macfanboy 繼續用 GeekBench 打J

睇佢開唔開放bootloader
大把kali 友等緊

踢穿左係超頻版A14

mac 而家自身係咪已經有hypervisor, 係嘅話唔駛用virtualbox, vmware fusion, 我擔心arm 嘅mac 行kali 唔太穩定

點解 apple 唔係做開 cpu 都會勁過 intel?

架購唔同
Intel cpu行乜都得 windows mac linux 而且所有軟件都行到
Apple粒新u只可以行mac os，軟件支援度仲未知

Intel CPU 讓太多年賽

陪Apple 搞baseband
當年唔肯收購ATi 最後又要臨急抱佛腳去搞GPU
仲有時間研究Optane flash storage 真係以為佢個x86 CPU 市場係無敵是最寂寞

得2個type c port, 16gb ram
macbook air都算 mac mini點夠用

Intel 近幾年0進步 永遠既14nm 永遠既skylake IPC

x86 可以emulate ARM 正如ARM emulate x86
衹係個世界以前圍繞Wintel 轉所以先x86 everywhere

唔覺MacOS 本身有VM 之類嘅嘢
WWDC demo 過VM 行Linux (未知x86 定ARM), Mac Parralle 未支持M1 住

adobe條傻鳩整ipad版photoshop整撚左幾年仲係一舊屎

呢到係連登

我諗唔洗等
apple一定為咗安全唔會比你裝其他os

mac市場咁細

好似microstation 呢d軟件 要用windows
Apple 連vm bootcamp PD都唔俾你裝
最後迫人一部mac 一部win laptop

股價反映一切；
我就入定100股Apple

連登屌 = 賣得好

Ifans 唔好跟咁貼， 實機都未有就打晒飛機， arm 同x86 唔會係同一回事

唔叫細架啦 5.9部就有1部Mac
仲有好多人兩部都有用 隨時4個人當中有1個人用mac

送番比你啦

有實機比較先講
肯咩撚定姐

有實機比較先講

有實機比較先講

有實機比較先講

有無tech guy分析吓intel係咪真係回咗塘？

Rosetta 2 已經可以用番晒d軟件, 除左某了vm software

連登仔人中龍
不過講咩就衰咩

絕對有 gogogogo

PC撚見到apple獨家野冇得屌人地mark up得貴

因為ARM

優你老母褲

同intel比

優你老母呀優

優你老母臭閪呀優

AMD呢？

無tech guys 會信geekbench，最臭朵既兩個bench之一

Arm唔係 每W 效能好過 x86?

等出左跑R23見真章

等睇M1 Safari JavaScript test sm x86 Safari JavaScript test

等睇Anandtech 分析

唔明點解最新嘅要同上一代嘅i9比

如果CineBench 嬴咗咁連CineBench 都會俾兒登仔杯葛

Last gen MacBook Pro vs current gen MacBook Pro

唔好話9980HK
響geekbench 粒M1仲高分過R9 4800HS

有無機會行到parrallel desktops？

大陸哩

我覺得你直接數有咩嘢行到會易啲

Intel依家連AMD都唔夠打你話呢？

5nm vs 14nm++++++

上面班人個個開口埋口都係“優化”啲蝗語真係順口

Optimisation 係一個term黎唔係支共果啲咩優化工程
一係你話我知唔用優化可以點譯？

唔識電腦野就唔好成隻紅衛兵咁衝出黎啦

adobe食屎啦

優你老母死全家

覆錯....

咩自家製 咪又係TSM

劣化可以
優化唔可以

連登真係痴撚線

Apple都係做得10年左右SoC啫咁
佢第一粒Laptop U就㩒住intel打都已經好撚勁啦

intel訓左10年啦 我十年前i7係4c8t 5年前i7又4t8t 快係快左 但同依家amd同價差唔多12c24t...

完善 調整 改善 增強 配合。。。
利申 中文肥佬

amd而家見而家咁都開始加價啦 過多兩代隨時貴過intel價錢上面已經差唔太遠 只係相同定位amd performance好好多

arm mac.....起碼等多幾年

要等adobe 瑞寫過新version optimize

點會
adobe 野多人用mac是常識吧

優你個屎窟窿呀優
死大陸厘
食屎啦

AMD又唔係無試過
昔日AMD稱霸個時賣得貴過intel

教主在世時，明白跑分會輸就一直用「用家使用體驗」, 人一死，iphone 就一直無新意，今時今日亮同人玩跑分就真折墮

中啦
連登屌得都一定紅
連登撐得嘅都一定收皮（e.g. 侵侵）

冇一個有優化咁貼切

點睇傻瓜砌積木 三星同高通都搞唔掂，要搵arm 教佢哋砌

Arm soc 得華為同apple 搞自研core
高通用arm 公版設計
三星 下年都用

咁講
CPU archtecture 最頂層係Instruction Set archtecture (ISA, 即平時x86, x86-64, ARMv7, ARMv8 etc)
其次係micro archtecture

Intel, AMD 都under x86 ISA 去設計micro archtecture
ARM under ARM ISA 去設計公版micro archtecture (e.g. its ARM Cortex A, M series) 再賣公版比除咗Apple 以外所有廠商, 啲廠商再撈埋周圍又另外買唧baseband, GPU 等等module 再工程師砌機咁整一粒SoC 出黎
而Apple 係under ARM ISA 設計自己既micro archtecture

Samsung, nVidia, Qualcomm 曾經都有搞過micro archtecture 不過佢地都放棄晒

講到咁撚勁抽 跑Cinebench 睇下點 拎黎跑Maya 果D一定仆硬街

最佳化係台譯
優化係支譯 佢哋鍾意嘅啲2個字嘅term

當然唔係搵arm
搞笑？

Apple係買ARM License拎ISA
個micro architecture 係自己一手一腳整
當年Jim Keller 都做過Apple

如果真係用arm野唔會出現
2020 S865 single core 低分過2017 a11
2020 Exynos 990 single core 低分過2016 a10

呢啲絕望級差別

Apple 粒arm 真係好撚勁

真係快過9980hk唔介意買部mba等裝arch linux

“優化”未入香港之前一定個個都打英文啦

兒登仔最愛嘅蝗語散播者
5月尾都嗰陣都出過片同文
講返佢哋常用蝗語以前係用咩字詞
（雖然之後都係死性不改繼續用）
可以自己去搵下

另外蝗語鍾意一詞多意
將本來有嘅幾個字詞組合成一個字
我諗除咗文盲之外應該無乜人會覺得好

是旦啦
啲人買部 MacBook 返黎
咪又係拎黎睇下 YouTube 用下 Office

其實要睇埋 一個 core 有幾晶體， apple CPU 一 core 係多啲晶體

affinity 幾時出 Pr, Ae，Au 代替品

預2-3年先普及

乜柒都快過intel啦

優你老母 用改善啦冚家剷

改乜撚野善，adobe會就住arm做改善？
擺撚明係就住arm做優化啦on99，連登仔就係難服侍

估計似行到Mac app的chrome book

樓上有隻仲死雞撐飯蓋話係人唔識電腦
我以前睇電腦雜誌就真係未見過人用“侵化”

最佳化呀支那仔

根本搞掂office同adobe已經滿足到大部份用家
只係gaming未係好得

你唔睇埋功耗？
A11跑單核上到去4-5w
865 單核2w都唔夠喎

x86 行geekbench 都唔知有冇40% 負載 你粒A12Z 可以行到100% 呢個咪分別。。

intel amd既cpu行geekbench 負載唔會過50% apple or 其他arm係去到100% 何來勁過？

arch btw

係咪搞錯d咩
不嬲教主時代就已經好重視跑分
如果唔係佢都唔會powerpc轉intel

你個名好似係其中一隻三星打手
你咪公司機裝免費Geekbench 開task manager 睇下幾多CPU loading 囉

件事好難咩？

好心你咁嘅功力唔好行入硬件台獻世喇

了解下2 間公司的歷史同關係你就會明白Adobe 同apple 唔係朋友

你開黎睇下好難咩 好心眼殘就唔好回post啦 係要出黎柒 唔甘心可以google下既

冇point就收埋個腦入屎忽啦 geekbench 打i9
r23變到打1165g7
仲諗住好撚勁tim
食埋制程紅利都係得咁多